【生物打印機】3D打印皮膚技術大突破，望助燒傷者重獲新生

西班牙研究團隊近日宣佈成功打造一部生物打印機，利用「生物墨水」打印出仿人類皮膚，可以用作醫學人工植皮或研究用途。

Photo by Digital Trends

3D打印皮膚技術透過連接計算機，精確有序地複制自然皮膚的結構，即由血漿、蛋白質及皮膚細胞等組成的「生物墨水」，從外到內「打印」出超仿真人類皮膚：外部第一層的表皮（epidermis）肩負著保護防禦的重任；而內部較厚的一層真皮（dermis），則由成纖維細胞所組成，能夠產生膠原，為皮膚提供彈性及抵抗身體活動時所產生的阻力。

Photo by Digital Trends

研究人員指出，最關鍵是掌握「生物墨水」中的成份比例，研究如何才能有效混合各種結構材料，以及如何避免在打印過程中破壞皮膚細胞。

Photo by Digital Trends

目前這項技術仍處於實驗階段，現正等候相關部門審批。若能成事的話，生物打印機將能打印出仿人類皮膚。除了大約兩星期的皮膚培養過程外，只須一至兩天的時間便能打印出人造皮膚，為燒傷者或嚴重皮膚患者提供醫學植皮。

輕薄的假像

不久將來3D打印條女出黎砌

屌屌下突然對手捉撚實你，之後開眼望住係咁大笑，再黎對眼開始變紅，然後就......

打你老母造

人皮假面
職業特工隊

耶撚又可以出黎發表下意見

Westworld ?

巴打

痕仔塊面好返嘅話
仲有冇得出嚟呃光環?

咁佢咪唔會醫囉

呃夠再用錢醫番好

噉台仔以後唔識救粉塵爆都唔洗驚啦

terminator 咪就係咁造出嚟

可以自己print 個閪出黎